社科院倡2020年起逐步落實4天工作制 2030年全國實行 (21:26)

社科院倡2020年起逐步落實4天工作制 2030年全國實行 (21:26)

社科院指民眾多集中於法定節假日出遊，圖為以往「五一」黃金周前夕，民眾逼在車站等候查票上車的情況。（資料圖片/明報製圖）
圖1之1 - 社科院指民眾多集中於法定節假日出遊，圖為以往「五一」黃金周前 . . . . . . （資料圖片/明報製圖）

中國社會科學院（社科院）周五（13日）發表報告，指「休閒」已成為全國居民幸福感和生活滿意度的關鍵影響，對居民生活質素影響顯著，程度更高於收入因素。但調查顯示，中國人每天平均休閒時間，只及歐美國家的一半，且四成受訪者表示無有薪年假。社科院建議由2020年開始，先在東部地區部分國有企業試行4天工作制，逐步推展至全國。

其他報道：【短片】台北室內泳池塌天花 砸傷中年婦 險傷游泳班學童

社科院周五發表《休閒綠皮書：2017-2018年中國休閒發展報告》，指根據「中國經濟生活大調查」，中國人2017年每天平均休閒時間為2.27小時，少於3年前的2.55小時，深圳、廣州、上海及北京居民，每天休閒時間更少，深圳居民每日休閒時間甚至不足2小時。相比之下，美、德、英等國民眾，平均每天有約5小時休閒時間，為中國人的兩倍。

另外，社科院旅遊研究中心向全國2000多名在職人士進行調查，發現40.1%受訪者指自己並無有薪年假，逾兩成人則稱自己雖有有薪年假，但不能放或不能自己安排何時休假。社科院指這令國民集中於「十一」等法定節假日休假及外遊，單在2016年的29天節假日，全國接待遊客量就佔全年國內旅遊接待人次的32%、旅遊收入佔全年旅遊收入約四成。

社科院報告指出，休閒已成為居民幸福感和生活滿意度的關鍵影響，程度大於收入因素，而目前中國居民的休閒質素，仍有很大提升空間。社科院因此提出中國休假制度的中長期改革建議，包括由2020年起，在東部地區部分行業的國有大、中型企業，試行4天工作制，每周工作36小時，之後逐步推展至其他企業，至2030年起全國實行4天工作制。

（觀察者網）

中國香港!!!!!

好快香港商家佬會反對中港融合

市民會支持中港融合，真係風水輪流轉。

世界工廠

有冇中國香港份

我係中國人

一國兩制最好表現

不要基本法了

國企養

2030
支那d計劃 過到兩年已經算長

香港人一星期返多日補返數

你冇女，連朋友都冇緊係咁講，正宗死毒撚